陳政深：中移受捧 博財息兼收

中國移動。(中新社圖片)

嘉信金融集團聯席董事陳政深在東方產經「專家點評」專欄表示，港股在期指結算日走勢反覆，雖險守三萬點，後市走勢卻未明朗，外圍貿易戰的不明朗性固然相當之高，市場對息口走勢之預期亦見反覆。此外，中資金融類股份之季績以及投資者對其之解讀，亦左右大市後向。

技術上，三萬點為心理關口，亦是2016年底大升浪啟動後，高位回落23.6%的黃金比率位置，儘管恒指目前於主要平均線，包括10天、20天、50天及100天線均面對不少阻力，但參考月線圖，28,800點仍在一定支持，從中長線走勢而論，恒指在29,000至30,000點附近屬關鍵位置，亦是好淡角力之地，預料5月份指數會在此水平之間尋覓方向。

雖然筆者相信向上突破的機會仍略高，但投資者仍不可忽視下行風險，在選股及倉位管理上，亦應保持防守的警覺性。

中國移動(00941)上周五升至逾兩星期高位，主因獲大行唱好，股份近期似乎已於70元附近成功築底。公司首季純利按年增長4.1%，至258億元人民幣，EBITDA亦有3.9%的增幅。期內每月每戶平均收入(ARPU)按季錄得12.75%的增幅，而4G上客量亦都符合市場預期，按季增長2,200萬戶。

雖然降費、提速以及國內漫遊費的撤銷，理論上會不利集團收入，但於長線而言，隨着大數據及人工智能的急速發展，數據的使用只會有增無減，可望成為未來的收入動力。

中移去年曾派發特別中期息，令其股息率高逾8厘，但即使撇除特別息，其股息率仍有逾4厘。集團股價過往派息一向穩健，現價吸納，博財息兼收，暫定目標83.5元，跌穿69元止蝕。

嘉信金融集團聯席董事 陳政深(作者為註冊持牌人，並未持有上述股份權益)

唔推992 就知垃圾

買啦買啦

師父愛股，個人電腦一哥992都唔識
佢好打極都有限

大戶出貨 大家想買可以等6字頭再撈